

Newton's Method

— 반드시 미분가능해야함. initial guess 1개만 필요.

— tangent line 4위도 사용

$$y - f(x_0) = f'(x_0)(x - x_0) \quad y = 0, x = x_1 \text{ 을 지나게 만들기}$$

$$-f(x_0) = f'(x_0)(x_1 - x_0)$$

$$\downarrow \text{정리}$$

$$x_1 = x_0 - \frac{f(x_0)}{f'(x_0)} \quad \dots \quad x_{n+1} = x_n - \frac{f(x_n)}{f'(x_n)}, \quad n \geq 0$$

— Convergence of Newton's method

$$\lim_{n \rightarrow \infty} \frac{|e_{n+1}|}{|e_n|^k} = C \quad \begin{array}{l} 0 \text{ 이거나 양수면 수렴.} \\ k: \text{얼마나 빨리 수렴하는지} \\ C: \text{수렴하는지} \end{array}$$

4위

$$x_{n+1} = x_n - \frac{f(x_n)}{f'(x_n)}$$

$$e_{n+1} = d - x_{n+1} = d - x_n - \frac{f(x_n)}{f'(x_n)}$$

$\nearrow x_n$ 근처에서 f 은 테일러로 전개

$$f(d) = f(x_n) + (d - x_n)f'(x_n) + \frac{(d - x_n)^2}{2} f''(\xi_n) \quad (d < \xi_n < x_n)$$

만약 $f(d) = 0, f'(d) \neq 0$ 라면. (양변을 $f'(x_n)$ 으로 나누어)

$$0 = \overbrace{\frac{f(x_n)}{f'(x_n)} + d - x_n}^{e_{n+1}} + \frac{(d - x_n)^2}{2f'(x_n)} f''(x_n)$$

$$e_{n+1} = - \frac{\overbrace{(d - x_n)^2}^{e_n}}{2f'(x_n)} f''(x_n) = - e_n^2 \frac{f''(x_n)}{2f'(x_n)}$$

$$C = \left| \frac{f''(x_n)}{2f'(x_n)} \right|$$

$$k = 2$$

- Convergence of secant method.

$$x_{n+1} = x_n - f(x_n) \left(\frac{x_n - x_{n-1}}{f(x_n) - f(x_{n-1})} \right)$$

⋮

$$\lambda = \lim_{n \rightarrow \infty} \frac{|x_{n+1}|}{|x_n|} = \frac{1 + \sqrt{5}}{2} \approx 1.62$$

Nonlinear system

$$\begin{cases} f_1(x_1, x_2) = 0 \\ f_2(x_1, x_2) = 0 \\ \text{initial estimate } (x_1^{(0)}, x_2^{(0)}) \end{cases}$$

tangent plane $y = f_i(x_1, x_2)$ at $(x_1^{(0)}, x_2^{(0)})$

$$\downarrow$$

$$y - f_i(x_1^{(0)}, x_2^{(0)}) = \frac{\partial}{\partial x_1} (f_i(x_1^{(0)}, x_2^{(0)})) (x_1 - x_1^{(0)}) + \frac{\partial}{\partial x_2} (f_i(x_1^{(0)}, x_2^{(0)})) (x_2 - x_2^{(0)})$$

tangent plane $y = f_2(x_1, x_2)$ at $(x_1^{(0)}, x_2^{(0)})$

$$y - f_2(x_1^{(0)}, x_2^{(0)}) = \frac{\partial}{\partial x_1} (f_2(x_1^{(0)}, x_2^{(0)})) (x_1 - x_1^{(0)}) + \frac{\partial}{\partial x_2} (f_2(x_1^{(0)}, x_2^{(0)})) (x_2 - x_2^{(0)})$$

즉 식을 $y=0$ 일때 가우스 소거법을 잘 하면...

$$\Delta x_1^{(0)} = x_1 - x_1^{(0)}, \quad \Delta x_2^{(0)} = x_2 - x_2^{(0)}$$

$$\therefore x_1^{(1)} = x_1^{(0)} + \Delta x_1^{(0)}, \quad x_2^{(1)} = x_2^{(0)} + \Delta x_2^{(0)}$$

general form

부호 뒤의

$$\begin{bmatrix} \frac{\partial f_1}{\partial x_1} & \dots & \frac{\partial f_1}{\partial x_n} \\ \vdots & & \vdots \\ \frac{\partial f_n}{\partial x_1} & \dots & \frac{\partial f_n}{\partial x_n} \end{bmatrix} \begin{bmatrix} \Delta x_1^{(i)} \\ \vdots \\ \Delta x_n^{(i)} \end{bmatrix} = - \begin{bmatrix} f_1 \\ \vdots \\ f_n \end{bmatrix}$$

Jacobian matrix (미분계 응용됨) non-singular 이어야함.

— distance metrics 수식 암기!

$$L_1\text{-norm} \quad \sum_{i=1}^n |p_i - q_i|$$

$$L_2\text{-norm} \quad \sqrt{\sum_{i=1}^n (p_i - q_i)^2}$$

$$L_\infty\text{-norm} \quad \max_i |p_i - q_i|$$

$$L_p\text{-norm} \quad \left(\sum_{i=1}^n |p_i - q_i|^p \right)^{\frac{1}{p}}$$

1/4

시작

$$f_1(x_1, x_2) = x_1^3 + 3x_2^2 - 21 = 0$$

$$f_2(x_1, x_2) = x_1^2 + 2x_2 + 2 = 0$$

$$J = \begin{bmatrix} 3x_1^2 & 6x_2 \\ 2x_1 & 2 \end{bmatrix}$$

$$(1, -1) \text{ 에서 } \begin{bmatrix} 3 & -6 \\ 2 & 2 \end{bmatrix}$$

$$\begin{bmatrix} 3 & -6 \\ 2 & 2 \end{bmatrix} \begin{bmatrix} \Delta x_1^{(0)} \\ \Delta x_2^{(0)} \end{bmatrix} = - \begin{bmatrix} 1^3 + 3 - 21 = -17 \\ 1^2 - 2 + 2 = 1 \end{bmatrix}$$